攞$4,000要住址證明 老貓有冇份？

財政司司長陳茂波為財政預算案「補鑊拾遺」，推出關愛共享計劃，其中一項申請條件是提交住址證明。有露宿者擔心因無瓦遮頭，等了1年最終食白果，「關愛到啲乜嘢？」雖然當局稱無家者照可申請，但需申報慣常露宿地點和有效聯絡方法。有社工批評，近年露宿者不斷被政府驅趕，已無固定棲身地方，沒料到關愛共享也施加限制，「真正最需要嘅人反而受惠唔到」。
政府以「關愛共享」包裝的「派錢」方案，昨日公佈申請詳情。未能受惠2018／19年度財政預算案的市民，如沒領取綜援、長者生活津貼及高齡津貼等，可獲發4,000元；退稅或差餉寬免少於4,000元則補回差額，下月1日至4月30日接受申請，最快首批申請的款項可於4月發放。
合資格人士除填寫申請表格外，還要遞交身份證副本、銀行賬戶號碼證明以及申請前3個月的有效住址證明。然而，過往關愛基金發放的N無津貼，都列明無家者受惠；2011／12年度財政預算案向年滿18歲香港永久居民派6,000元，也只需登記資料。今次派4,000元卻要住址證明，對露宿者來說，顯然強人所難。
「我乜嘢都冇份，原本諗住有得派（4,000元），但我冇地址點申請？唔能夠報假地址。」65歲穩叔是無家者，常要露宿公園，沒領取任何社福援助，包括綜援及長生津等，只做散工維生，每月最多僅賺得千多元，要靠社福機構接濟，「去攞免費飯」。他說，關愛共享計劃等了一年，擔心最終無法申請，「唔好用關愛呢個名，關愛到啲乜嘢？」
政府發言人表示，符合資格的露宿者照可申領4,000元，但需申報慣常露宿的地點和提供有效的聯絡方法。據社會福利署數據，2017／18年度全港有1,127名已登記的露宿者，但民間質疑低估實際情況，也沒計及夜宿連鎖快餐店的「麥難民」。
社區組織協會幹事吳衞東指出，近年政府不斷驅趕露宿者，如深水埗通州街天橋底近月已有多處被圍封，無家者四散，「點為之慣常呢？如果申請後被趕走，唔喺嗰度瞓，咁係咪呃政府？」他又指，就算部份露宿者有手機，但因支付不起月費，多數買可充值的電話卡替代，加上未必有地方或餘錢替手機充電，「好多時唔能夠慣常搵到」。
吳衞東表示，以往無家者申領N無津貼，通常由社工代辦，但無需提供有效的聯絡方法，因實際運作根本不可行，故難明政府為何突然增加申請條件。他強調，露宿者是社會上最低層一群，但政府推行所謂關愛共享計劃，拖延近1年才落實，「係呃人同冇誠意」，更令最困難的一群可能未能受惠，「如果政府真心去幫助基層或扶貧，咁你定個框架令人攞唔到為乜呢？」

老貓呢？

真心想派錢收買民心就唔好搞咁撚多限制,就咁跟銀行戶口派咪算lo

老貓攞綜援仲有4千攞？

呢d社會垃圾派錢俾佢地做乜
每日淨係食訓屙 唔拉佢去勞改已經偷笑啦